<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Strefa Dyskomfortu</title>
    <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Strefa Dyskomfortu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 00:19:25 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://paszavonpomiot.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Post2</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/post2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:19:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/post2/</guid>
      <description>Do niedawna temat tabu, skrzętnie latami ukrywany przez kler. Dzisiaj jeden z największych skandali w polskim kościele, który spędza sen z oczu duchownym.
Jeszcze 20 lat temu trudno było znaleźć w mediach jakąkolwiek wzmiankę o pedofilii w polskim kościele. Wszystko dlatego, że maszyna kościelna świadomie, z premedytacją i przez lata starała się tuszować wszystkie takie przypadki. Na domiar złego wymiar ścigania był nadzwyczaj pobłażliwy w prowadzeniu spraw związanych z księżmi. Pokazuje to przykład jednej z pierwszych głośnych spraw w Polsce, w którą zamieszany był proboszcz z Tylawy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post123</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:58:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/1/</guid>
      <description>Założę się, że zaraz po oberzeniu pierwszego screenshota z gry TIS-100 Twoja reakcja będzie w stylu:
 WTF !? co to k**** jest !? czy kogoś tu p******* !?  Spokojnie. Twoja reakcja jest prawidłowa, ponieważ niewątpliwie jest to gra dla bardzo wąskiej grupy odbiorców tj. dla programistów lub tzw. „hardcorowych” graczy. Choć sam nie jestem programistą to zawsze intrygowały mnie takie egzotyczne tytuły. Postanowiłem więc spróbować.
TIS-100 to gra logiczna, w której wcielasz się w programistę, a twoim zadaniem jest naprawianie poszczególnych segmentów fikcyjnego układu o nazwie TIS-100, poprzez uzupełnienie brakującego kodu programu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmowanie w miejscu publicznym</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/104/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/104/</guid>
      <description>Czy w świetle polskiego prawa można filmować w miejscu publicznym?
Praktycznie każdy z nas posiada możliwość filmowania. Czy to za pomocą telefonu komórkowego, aparatu fotograficznego z funkcją nagrywania czy też kamery. Przemierzając nasz piękny kraj często natrafiamy na miejsca, które chcielibyśmy sfilmować, ale nie jesteśmy pewni czy nam wolno. Nie ma problemu, gdy chcemy uwiecznić jakiś ciekawy krajobraz w lesie, w górach lub nad morzem. Niepewność pojawia się, gdy filmujemy ulice miast, gdzie po chodnikach chodzą ludzie, którzy być może nie życzą sobie, żeby ich nagrywano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O bogowie!</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/103/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/103/</guid>
      <description>W dziejach ludzkości istniało wielu bogów, podobno setki, jak nie tysiące. Poniżej opiszę kilka losowych &amp;ldquo;faktów&amp;rdquo; na temat pięciu różnych bogów. Co łączy ich wszyskich?
Odyn    Nordycki bóg wojny zamieszkujący w krainię Asgard. Współtwórca świata. Z pnia jesionowego stworzył mężczyznę, a z pnia olchy kobietę. Zasiada na tronie Hliðskjálf, z którego ma widok na wszystkie krainy. W celu zdobycia wiedzy przebity własną włócznią Odyn powiesił się na drzewie Yggdrasil na 9 dni, a póżniej przehandlował jedno oko za możliwość napicia się ze studni mądrości.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boskie herbatniki</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/102/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/102/</guid>
      <description>Z największym przerażeniem obserwuję jak wielu ludzi bezkrytycznie podchodzi do rzeczywistości i daje sobie wmówić niestworzone rzeczy.
Mogę mnożyć przykłady osób, które dały się w jakiś sposób nabrać czy oszukać, choć łatwo można było tego uniknąć. Wszyscy chyba słyszeli o słynnej metodzie &amp;ldquo;na wnuczka&amp;rdquo;, gdzie ofiara bezmyślnie przekazuje sporą sumę pieniędzy oszustowi. Jest wiele sytuacji, w których powinniśmy zachować czujność i zdrowy rozsądek, a z jakiegoś powodu tego nie robimy. Sprawdźmy:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latający czajniczek</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/101/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/101/</guid>
      <description>Czy potrafisz udowodnić, że Bóg nie istnieje? Co byś odpowiedział, gdyby ktoś zadał ci takie pytanie? Zastanówmy się nad tym przez chwilę i poszukajmy właściwej odpowiedzi.
Rozmowa pierwsza     -jestem ateistą -jak to? to znaczy, że nie wierzysz w Boga?
-zgadza się
-ale dlaczego?
-no bo on nie istnieje
-a właśnie, że istnieje
-no to udowodnij mi, że istnieje
-najpierw Ty mi udowodnij, że nie istnieje
-umm, no nie da się chyba tego udowodnić</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prolog</title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/100/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/100/</guid>
      <description>Witaj w Strefie Dyskomfortu!
Jest to niezależny Serwis internetowy, w którym poruszane będą tematy ciekawe, czasem trude i często kontrowersyjne, o których zbyt rzadko się dyskutuje. Część Serwisu będzie dotyczyła kwestii światopoglądowych. Pojawią się również artykuły informacyjne, prawnicze i popularnonaukowe.
Serwis pełni nastepujące funkcje:
 informacyjną opiniotwórczą postawotwórczą kontrolną  W zakresie tematycznym serwisu mieszczą się głównie:
 religia prawo etyka filozofia polityka nauka rozrywka kultura historia  Misją Serwisu jest szerzenie wiedzy o świecie i ludziach oraz skłonienie czytelników do konstruktywnej refleksji w duchu racjonalizmu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/105/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/105/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/106/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/106/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/107/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/107/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/108/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/108/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://paszavonpomiot.github.io/posts/110/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paszavonpomiot.github.io/posts/110/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
